警六四集會報細數 被轟為6.9遊行降溫

警六四集會報細數 被轟為6.9遊行降溫

支聯會副主席鄒幸彤（左）及秘書李卓人昨在港台節目指六四集會人數創新高。

【本報訊】六四30周年燭光集會逼爆維園，支聯會宣佈逾18萬人參與，警方估算只有3.7萬人，兩者相差達八成。議員及民陣都引用警方資料，表示單是維園中央草坪已可容納3.2萬人，前晚人群擠滿草地及六個球場，竟計出3.7萬人，數字「有政治目的多於客觀事實」，支聯會則指「香港人心中有數」。

前晚維園燭光集會，支聯會宣佈參加人數逾18萬人，是雨傘運動後最高，而警方則估計只有3.7萬人。翻查歷年維園六四燭光集會人數，在2012年及2014年，支聯會公佈人數都達18萬人，當年警方估計人數則分別是8.5萬人及9.95萬人，比3.7萬人多一倍。支聯會公佈人數與警方估算人數的差距，以往大多維持在四至五成，但在雨傘運動後，兩者差距擴大至八成。

立法會議員區諾軒指出，過往多次就7.1遊行與警方交涉，警方曾指單是維園中央草坪就能容納約3.2萬人，但前晚集會逼滿中央草坪及六個足球場，警方竟然只計到3.7萬人。他質疑警方刻意低估人數，不排除為6.9反惡法遊行降溫，「有政治目的多於客觀事實」。

主辦6.9遊行的民陣召集人岑子杰指出，警方建議將起點改為維園草坪，就是因草坪能容納3萬人。現在六四燭光集會逼爆整個維園，警方卻估計只有3.7萬人，數字匪夷所思。

相關新聞：胡佳突破封鎖貼黑衣照

網民嘲「人唔笑警犬都吠」

支聯會秘書李卓人出席港台《千禧年代》時說，不評論警方公佈的數字，但據他觀察到，前晚出席的年輕人較以往多，也有不少內地人參與。李指：「佢哋（警方）點樣去估就由佢哋自己講，香港人心中有數。」

有網民重提兩年多前在太子警察遊樂會舉行的爆粗撐警集會，當時警察員佐級協會主席陳祖光聲稱有3.3萬人出席；但遊樂會佔地與維園足球場及草地面積相差甚遠，警方估計前晚六四集會只有3.7萬人是「人唔笑，警犬都吠」。

警方發言人昨表示，警方點算集會人數的方法是在集會進行期間，派員於多個高點觀察，以及點算某一時段在不同區域所聚集的人數。評估只是粗略估計，用途是因應情況實施人群管理措施及調派人手資源。

■記者麥志榮

上一則
上一則
溫哥華500人中國領館外悼念

下一則
下一則
支聯會籌275萬破紀錄

胡佳突破封鎖貼黑衣照
溫哥華500人中國領館外悼念
支聯會籌275萬破紀錄
美眾院通過譴責中共屠城佩洛西倡貿易協議需與華人權掛鈎